搞集會個劉頴匡想選新東，原來半年內俾警方拘捕過2次

立法會選舉今年9月舉行，不少民主派人士已公開表示有意出戰。據了解，於反修例運動多次籌辦集會、於2018年立會補選被取消參選資格的劉頴匡，有意出戰新界東直選。他接受查詢時表示，正考慮出戰立法會選舉，並與新界東區內不同區議員和地區人士洽談，了解地區持份者的想法和意向。
另外，沙田區政成員、沙田區議員丘文俊接受查詢時表示，正積極考慮參選區議會（一）功能組別，令有意出戰「區一」的民主派人士增至8人。

[img][/img]
劉頴匡於2018年立法會新界東補選被DQ。（資料圖片/盧翊銘攝）

前年出戰補選被DQ 涉「七一」進入立會被捕

新界東選區在立法會佔席，非建制派在2016年取得當中6席，今次換屆料民主黨林卓廷、公民黨黨魁楊岳橋、人民力量陳志全將爭取連任；被取消議員資格的社民連梁國雄和新同盟范國威亦力圖捲土重來；新人方面，工黨主席郭永健料接棒出戰，將軍澳民生關注組主席柯耀林、「立場姐姐」何桂藍同為潛在出戰新東的人選。

政圈盛傳，26歲的劉頴匡同樣有意劍指新界東直選，他接受《香港01》查詢時承認正考慮參選，需要思考參選是否有助於「抗爭」、本土派有否其他人選出戰等。

劉頴匡表示，正與新界東區內不同區議員和地區人士洽談，了解地區持份者的想法和意向。被問到會否擔心被取消參選資格，劉頴匡指這也是考慮是否參選的因素，不過他說參選人最多可組九人名單，根據過往例子，即使排在名單首位的參選人被DQ，亦可由排在名單第二的參選人補上。

據了解，劉頴匡近月積極與「沙田區政」成員商討立會選舉部署，他或與部分年輕的區政成員合組名單，若劉被DQ，將由「沙田區政」的區議員補上。有「沙田區政」成員透露，他們上周召開會議，除議決退出「區政聯盟」外，也同意派人選出戰新界東和其他功能組別，具體人選則未有定案。

劉頴匡於2014年加入新同盟，及後退黨，他於2018年報名參與立法會新界東補選，不過新界東選舉主任陳婉雯判定他的提名無效。反修例運動去年六月爆發，劉頴匡涉嫌因「七一」當日進入立法會，被警方以「進入或逗留在會議廳範圍」罪拘捕，他亦牽頭成立「民間集會團隊」，多月來舉行多次集會和遊行。

大家支唔支持佢？

VL巴
好似佢之前屋企門比人淋紅油
呢個仆街政府就係識解決提出問題既人

另外，沙田區政成員、沙田區議員丘文俊接受查詢時表示，正積極考慮參選區議會（一）功能組別，令有意出戰「區一」的民主派人士增至8人。

椰子巴打都選

就黎夠坐滿一圍

佢想選好耐啦
民主派真係要預先傾好先
個個都出棧攬炒

有track record既先好支持
費事選個間諜出黎

但點解你要拉post

半年曝光率都高到爆

想嬴26席 就只派26個人選 不過都係炒梗粉

agger點解要拉po

丘文俊喎

如果佢選可以唔洗含

呢個真
你傾好比我地集中投好過

有時1區出N咁多個

所以個咩柯耀林同立場姐姐睇定先
另外一定要初選解決爭議

佢係有D stubborn既人
好似搞加泰集會咁, 一有少少錯就比5毛分化到爆

Gchi

椰子是邱文勁

椰子係邱文勁
好似輸左冇做到議員

不如連登仔怪下自己做咩咁易俾人分化好過
分化到要阻人集會、要去私了集會手足掟雞尾酒
唔係一句賴曬五毛就得啩

呀VL實際做集會效果可能比較多人知

俾人分化係連登仔定係佢

陳浩天會唔會又出嚟屌佢

佢算唔算燈中左

等睇email幫佢助選

政綱：免費開放中大email patreon

港人講地認證

個乜撚野柯耀林 睇都唔洗睇 垃圾黎

笑左

梗係唔會
開放咗邊有錢選

總之最後要集中幾個出黎選，唔好自己攬炒

攞鳩紋莖嚟同丘文俊比

當年傳統泛民話大局為重 天琦兩年後先選
咁今次傳統泛民係咪全部應該讓路比年輕人？今次仲有啲咩借口

本士實支持

如果VL 出嚟選 應該可以吸納返2016年 巴治澳條濕鳩仔果3萬7千幾票 加埋某部份陳雲d票 都大機會贏到一席

支持初選左先

聽5毛講唔搞咩唔通

其實到最後好自然睇住政績決定
柯乜乜呢啲真係不了

劉生搞左咁多次集會
一直進步緊
佢係值得支持

其實同時都令香港進步緊咁

仲要比人打

睇曬上面果堆人選
如果佢真係選新東，投佢最正路

佢都已經叫近半年最做到野嗰堆
咁都拉 真係唔明連登仔諗乜

唔初選就等死 冇初選我寧願白票算 你地泛民熱狗本土素人自己諗掂佢

大隻字做乜撚野

先唔講路線光譜

但行動上劉生感覺係會不斷破舊立新

唔會行禮如儀

你講開
醒起佢好似9up過咩和你優
如儀即係優果part

入到閘先得㗎
不過我係中共，
一定批曬所有人入閘，
最好你地鬥餐死

初選=dq名單？

支持佢

初選都唔搞

其他人唔知
呢隻車狗真係值得選

已經化身被捕師

個個喉住嗰10萬蚊 撲晒出黎 好撚嘔心

咪全部入晒紙
再民間初選，覆選，最終選 3次
歸邊後先入去投票囉

初選可以選plan a,plan b既（全票制）

呢個時間群魔亂舞，最緊要識回帶（只係2年前）：

新東補選 劉穎匡 - 分享自 LIHKG 討論區

佢真係九成dq

俾人拉2次又真係幾嘔心嘅

其實初選有個問題就係 如果過到初選之後比人DQ左 係政治倫理上 應該由被DQ者endorse既 Plan B補上 定係由初選既落選者依票數補上

佢都叫嘔心
人地同本土派齊上齊落

完全冇勝算， 唔會投佢

Pish

本土優先，不過無初選講乜都無用，啲票實會互介

但你拉我 post

佢選我一定投佢

民間集會團隊要資源阿

都係嗰句 搞初選

佢搞加泰集會比陳雲屌

本土（先不論真假）玩民主派初選隨時又變over my dead body
民主派每區留一兩個位畀本土好過
同埋無論民主同本土都要學下美國佬識退選去整合同增加贏面

其實係咪有得課金
佢上星期都有搞活動

DQ都要玩

咁你又不推文

呢條友係政治投機者
除咗痴過青城派，仲有痴青政個單

陳雲 港人港地認證

點解唔係阻人搞集會啲人stubborn呢?

乜原來睇到
我都係求其按

屌 叫佢張秀賢組名單選新西啦 反正中學師兄弟

plan B係比較可行
係想投其他落選人嘅 初選都已經揀咗佢
除非被DQ人都endorse佢啦

玩政府既制度都唔夠
仲要玩泛民制度既初選

痴線，咁多人爭。
贏都變輸啦

個個都想分一杯羮

嗰班直頭垃圾
第二日就有外謀話有人驚得罪美國所以反對集會

事實就係咁

支持。但佢好大機會被 DQ

10萬蚊你俾邊個覺得開心啲？

新東依家仲有邊個

我都係認同Plan B 但最怕係依照後者進行 本土派/獨派 即使係贏得初選之下被DQ 都冇辦法成為民意代表

以前email同而家email...

留幾多個位點決定？
到時九成九傾唔掂、各自派四五張名單就攬炒一齊玩完
初選用票數分高下最公平最實際

覺得佢地搞嘅7.7尖沙咀遊行係依場抗爭嘅一個突破

有無例子?

無人出黎又話黎黎去去都係泛民大佬玩曬
有人出黎又話太多人爭
只要有初選就無問題

頂 我好似真係搞錯左

Idea上好強

冇DQ嘅投佢

初選

初選啦
理得你邊個

咁多人出嚟選
傾唔掂搵邊個出嚟 真係等互𠝹票

如果共產黨個個月比10萬你叫你唔好抗爭，我估9成連登仔即刻接受

獨派唔洗含了

前排先有分化撚屌佢

新東如果入晒佢同立場姐姐就好

傻鳩反加泰撚

支持

完全支持

睇下佢plan b work唔work

所羅門的審判黎

你真心想香港人贏既點會想互𠝹收場

楊岳橋贖罪嘅機會黎喇
快啲宣佈公民黨唔選新東

完全同意

無初選今鋪真係玩撚完

支持ventus

agger
佢攪集會，係做到野

佢畀人DQ 過差唔多等於已經被剝奪政治權利

應該搞初選，選到贏邊個，就支持邊個

有本土一定投本土先

唔好意思 想問佢哋有咩仇口？
因為上次劉請陳浩天做集會嘅嘉賓

email男友定ex

無所謂
肯玩初選就唔係鬼
我十分支持多啲人參選

但好擔心佢比人拉去坐監

其實我都無好認真研究佢哋有咩仇口
但陳浩天有當眾屌過劉 我都唔明點解要咁

佢都叫喉住?
到底點先叫有資格出黎選
泛民唔夠本土
區議員唔夠料
素人無經驗

呢個撐得過，都係果句，要過到選舉主任果關先得

只要plan B喺初選同plan A入同一張名單就自然令plan B都有民意基礎

入嚟討論下立會初選同配票要點做

咁你搵唔搵到天下間有任何一個唔受薪嘅議員？

區一唔好亂嚟

支持 出黎選同班泛民辯論下

其實最緊要係有共識唔好爭，入到去該攬抄炒時肯攬炒，咁人選就無乜所謂（當然熟書同講嘢吸引到人最好啦）
唔好依家又你我我你，入到去又咩幫法治吊鹽水、亂投票

無初選到時玩撚完
今次9月立會唔初選輸左嘅話
我以後考做狗算啦

唔會蠢成咁啩

犯國威冇咗本土支持仲選乜撚

如果有大部分素人區議員endorse佢的話，選到唔難

如果初選結果最後席相差唔夠10%
而較高票數者為泛民，譬如工黨郭永健，較低為本土素人
咁，應該邊個退選？

願賭服輸囉

其實總會有幾個唔經初選而直接彈出黎選舉，所以選民要有一個集體共識：只投經過初選出黎嘅人

至少七人有意角逐區一
包括民主黨東區區議會副主席趙家賢
大埔區議員「機場大叔」陳振哲
深水埗區議員劉偉聰
屯門區議員李家偉
離島區議員王進洋
葵青區議會副主席張文龍
荃灣區議員劉卓裕

就咁睇 希望王進洋跑出

希望嗰388個民主派區議員圍內有Whatsapp group之類嘅嘢互相協調，傾掂數或者初選咗先
唔係真係輸區一都似

當年彭博做紐約市長係捐哂份糧的
因為佢實在太有錢了

所以我地要選一個肯捐份糧出去嘅議員？

民主黨真係好撚大貪區一都想食埋
學泛民打手話齋 九萬八真係咁吸引？

視乎本土素人有冇出線
如果一席都冇而高票落選，應該初選要有機制保障任何一派

入嚟討論下立會初選同配票要點做

如果連保障機制都啟動唔到就唔該願賭服輸
最緊要都係初選前制定好個規則

小麗老母

一到選舉就成班泛民政棍衝出黎話參選

佢係識玩規則嘅醒目仔

你睇樓上啲人猛咁叫人讓位俾本土/素人
就知好多人唔服輸

仲有好多人話梁天琦當年補選輸得唔抵
好多人含淚投over my dead body咁咁
但睇返新東2016啲票數分布
泛民係高過本土
即係即使唔洗含淚
梁天琦都係會輸俾onq
咁何來欠咗梁天琦呀（就係新東補選而言）

而且初選時爭10%其實好少
以當年heidi民調時只有1%支持度
點知經過選舉工程後做咗票王的事情來其說
咁好多人實認為自己會係第二個神奇之子
認輸，談何容易

本土實支持

劉頴匡不了
識佢真人 賤種一個

咁初選黎做乜

More
唔好就咁拋低一句賤種就走左去

初選！

其實點解唔圍內初選
再正式參選
咁樣唔係會分薄票源咩

你不如開真名屌啦⋯⋯
人地就真人出黎抗爭
你就求其一句話識佢講乜都得

唔開真名起碼都講下邊度識佢點賤法

香港人 的 「熱狗困境」

比佢食好過，
集會有更好音響🤣🤣🤣🤣🤣
投佢當眾籌lor

傻㗎？

今次中共應該會放多d人入閘，互片𠝹票，到時漁人得利

但你拉

中共肯定放好多偽素人入嚟

俾人dq嘅政棍第一次見

巴打，我唔係唔認同初選
但係我想提出呢到有好多連仔淨係諗住用初選來屌泛民
但無諗過當佢哋所撐嘅候選人實力唔夠時
未必承受得到結果

講到大局為重
泛民有大台返反而容易做到退選
相反本土/素人無大台去協調
有邊個咁心未落場就要走

佢講野好低b㗎 (曲)

巴打係碧雲fans?

泛民先唔容易囉
佢地班人同我地心態唔同
所以先一直話要選自己友入去

欠咗梁天琦應該係根據dead body之後嘅表現得出嚟

嗰時泛民面對本土派嘅指責根本成隻死狗咁
除左屈人係鬼就淨係靠關鍵一席
咁之後咪奶野囉

將民關同張秀賢就真係喉住

我都識林鄭
內心深黃黎

咁投白頭佬了

張秀賢反初選 睇定D

但係咪再見亦是炮友

私人感情瓜葛關我地撚事

嘩email都食得落
唔想投了

Push

佢18年先去初選 仲要用巴治奧個名黎招搖撞騙

劉偉聰轉咗選九西
佢fb公布咗

話賤又唔係 不過份人私下都幾惡頂 哈哈

純個人而言，對佢冇好感

你有無睇過王進洋份所謂政綱，連臨時政府都寫得出份人有料極有限

無錯。班友連區議會選舉同立法會選舉玩法都未識分

一陣傾唔掂數又大混戰

自我犧牲精神

推

支持支持

講到好似選民冇責任咁

係呀聽落好戇鳩 但起碼真係有完全嘅執政意識先

呢條友係99%搏DQ，執政意識係唔洗話比DQ主任聽

屌

泛民制度？即係點？冇本土？
佢地咩都未做，唔洗失望住，唔好有bias，AI般進步唔可以有bias
同埋叫佢都未必會做

一係搞初選 但一定要守commitment
一係保證每區／每一個功能組別都要有個本土派候選人

泛民保唔保證都會有本土選

咁Gphone都比人鬧政棍 唔關dq事嘅

個個都喉住新東

我話泛民(民主黨公民黨)堆政棍呀
劉頴匡立場上算本土

新東啲人真係好黃 年年都泛民票倉黎

其他區反省點解自己藍好過

上年超區泛民至少做咗一次退選動作，成功力保三席
而西九補選游嗰席都交俾姚松炎去選
反而究竟本土有冇做過相類似動作？

我只係記得九東兩個本土/獨派--黃洋達同陳澤滔
都無諗過退選
結果佢哋連埋快必
成為緊隨第五席謝偉俊嘅高票落選者

請你哋話俾我知本土真係有願賭服輸嘅氣魄

邊班友先
泛民?

沙田區政退出區政聯盟 抬獨派轎
深耕社區嘅本土派師兄弟終於歸位

初選咁多是是非非
本土派米撚搞la

范國威贏新東初選，本土派即有劉穎匡彈弓手、玩𠝹票?! 傑斯、珏明同佢講政治倫理加邏輯?!((風波裏的茶杯))ss
10K views

我已經轉型搞網購搵錢擴大黃色經濟圈。

咁多人話選，唔協調嘅話等攬炒

單憑佢俾5毛抹黑、恐嚇都照搞加泰，就知道佢絕對係可信

俾5毛抹黑=stubborn？

連登仔/五毛唔肯認錯

好心dead body 梁國雄 張超雄就咪撚出嚟選la
跟住搞埋啲話幾多月生日要就配票俾邊個
不過班淺黃應該好like 楊on q

又鎅票

有冇諗過有堆本土根本唔會含淚

譚文豪先至係九東第五席。

好，就算譚文豪先係第五席
但都改變不了黃洋達快必陳澤滔高票房落選嘅寠實

唔好玩啦
丘文俊選立法會？
佢未夠班喎
繼續留返係沙田區議會算啦

班老屎忽大L哂咩

都唔會蠢到講埋出口下話

沙田區議會要揀一個上立會都唔係丘文俊啦，一定係博康邨嗰個

咁本土有大X哂？
話本土搞抗爭先帶來改變
但如果無泛民係入面幫手阻住
都係唔會有今日嘅局面

我始終相信兄弟爬山各自努力
泛民本土互為努力

無論梁天琦幾好幾勁都好
佢呢啲出頭鳥就係會被政府打壓入不了體制
就係要有泛民呢啲犬儒喺入面頂住
至少唔好俾啲惡法靜雞雞過咗

與其浪費口水屌泛民捉鬼
不如諗下點樣做一個大家都接受嘅初選
同埋點樣令本土選輸咗都肯接受嘅台階啦

成功召喚椰子巴打上水

洗鬼，以為班素人區議員係咩有號召力嘅人

其實泛粉咁鍾意含, 點解唔可以含本土派？
本土派已經用兩次補選話俾大家聽唔會含泛民

喂睇住條數啦
人地保皇狗都仲有60幾席嫁
分咁散一陣送左比人就好笑

泛民係入面幫手頂住

槍打出頭鳥，呢D DQ硬，本土要搵D生面口嘅去靜雞雞

熱狗計落第到啦屌

姚松炎咪又係垃圾

呢個勤力係勤力 不過佢啲口才

仲有另一區果個白頭佬

一定係要界人票，唔可以係被界票?
有預設選擇?

生面口又唔會夠票
叫人唔好選定係叫人唔好被選好D?

建制b隊當良心？

熱狗連飯民定本土都唔撚係

好多人都不願相信 算啦

陳澤滔假獨派黎 明出黎𠝹票
當年屌到佢仆街而家個個又失哂憶
黃洋達就熱狗咩目的明啦
唔好將呢d人既錯失計落本土派啦on9

你比detail咪相信囉 單單打打咁做乜撚野

分化言論就唔好覆唔好俾attention la

Little push

泛民頂住如果佢地當時冇反對警察行為資料庫, 我地而家洗比人打冇得追究?